**DREAMS COME
TRUE**為[日本的一個](../Page/日本.md "wikilink")[音樂團體](../Page/音樂.md "wikilink")。一般簡稱為**DCT**，在[台灣則意譯為](../Page/台灣.md "wikilink")「**美夢成真**」。目前歸屬於
DCT entertainment 事務所，所屬唱片公司為[日本環球音樂及DCT](../Page/日本.md "wikilink")
records（美夢成真獨立設立之唱片公司）。

DREAMS COME TRUE
以高達5,500萬張的全球唱片總銷量，於全球最暢銷歌手中排行第103位，同時也是亞洲最暢銷歌手中排行第二位\[1\]\[2\]，僅次於[B'z](../Page/B'z.md "wikilink")。

成員為[吉田美和](../Page/吉田美和.md "wikilink")（主唱）、[中村正人](../Page/中村正人.md "wikilink")（團長，貝斯手）。前團員[西川隆宏](../Page/西川隆宏.md "wikilink")（鍵盤手）於2002年離團。

## 歷史

1988年組成，當年以「CHA-CHA & AUDREY's Project」（恰恰與安得列計畫）作為團體名稱，之後改名為目前的團體名稱。

1989年推出第二張專輯『LOVE GOES
ON…』（讓愛繼續...）及第三張專輯『Wonder3』（不思議3）銷售均突破一百萬張。第四張專輯『MILLION
KISSES』（百萬個吻）至第八張專輯『LOVE
UNLIMITED∞』（愛無界限）達到銷售突破兩百萬張，特別是1992年所推出的第五張專輯『The
Swinging Star』（星光燦爛）乃是日本史上首次銷售突破三百萬張的紀錄創造者。

單曲部分，シングルにおいても1990年発表の『笑顔の行方』（微笑的行蹤）でブレイク。之後的『決戦は金曜日』、『go for
it\!／雨の終わる場所』、『サンキュ.』、『LOVE LOVE
LOVE／嵐が来る（暴風雨來襲）』四張單曲均創下銷售百萬的紀錄。其中『LOVE
LOVE LOVE／嵐が来る（暴風雨來襲）』銷售突破兩百萬張。

1997年，所屬唱片公司自 EPIC SONY RECORD 跳槽至 VIRGIN RECORD (American) ，在日本的銷售販賣則由
TOSHIBA EMI 負責，台灣則為 EMI 科藝百代，之後開始製作英文版，於海外發表各項作品。

2002年離開 VIRGIN RECORD (American) 後，獨立成立美夢成真專屬唱片公司 DCT
Records。於2003年加入日本環球唱片，正式回歸主流品牌。

1991年起舉辦每四年一次，全部演唱歌曲均由歌迷投票選出的「史上最強の移動遊園地　ドリカムワンダーランド（WONDERLAND）」（史上最強的移動遊園地
DREAMS COME TRUE WONDERLAND）。

2007年10月，吉田美和的丈夫（兩人並無實際登記為結婚）末田健逝世，因考量到吉田美和的精神狀況而傳出暫時中止活動的報導。

2008年6月，吉田美和再出發，以「3,2,1,0再一次重生」的概念，發行新單曲MERRY－LIFE－GOES－ROUND，MV邀請到分屬不同唱片公司的小事樂團女主唱持田香織跨刀演出，以「生命」為創作意念，希望鼓勵所有曾經歷親人過世之痛的人，並告訴天國的丈夫，自己會努力活下去。

2009年3月，發行第15張專輯＂DO YOU DREAMS COME
TRUE?＂，隨著成軍20週年的新專輯發行，展開了為期四個月的20週年演唱會，共計13個城市33場30萬人動員；此次演唱會為紀念成軍20週年，特別製作首張Blu-ray藍光光碟。

2016年7月，日本紀念日協會頒定7月7日為「DREAMS COME TRUE之日」。

2018年，成團30年，並相隔26年再度為[NHK晨間劇](../Page/連續電視小說.md "wikilink")[萬福主題曲演唱](../Page/萬福_\(電視劇\).md "wikilink")，成為晨間劇史上目前唯一一組兩次NHK晨間劇主唱。

## 以往的支援成員

  - 合音：[浦嶋林](../Page/浦嶋林.md "wikilink")、[馬渡松子](../Page/馬渡松子.md "wikilink")、[NAOMI
    YOSHIMURA](../Page/NAOMI_YOSHIMURA.md "wikilink")、[Robin
    Clark](../Page/Robin_Clark.md "wikilink")
  - 吉他：[David T. Walker](../Page/David_T._Walker.md "wikilink")
  - 鋼琴：[大谷幸](../Page/大谷幸.md "wikilink")
  - 鼓：[村上"ポンタ"秀一](../Page/村上秀一.md "wikilink")、Nir Z
  - 舞者：HIRO（前[ZOO](../Page/ZOO.md "wikilink")、現為[EXILE](../Page/EXILE.md "wikilink")[放浪兄弟](../Page/放浪兄弟.md "wikilink")）、SAE（前[ZOO](../Page/ZOO.md "wikilink")）、CAP（前[ZOO](../Page/ZOO.md "wikilink")）、竹内綾子、SHIGE（片平成紀）、KEITA（田中啓太）
  - 小號：[佐々木史郎](../Page/佐々木史郎.md "wikilink")（[熱帯JAZZ楽団](../Page/熱帯JAZZ楽団.md "wikilink")、[BIG
    HORNS BEE等多位](../Page/BIG_HORNS_BEE.md "wikilink")）
  - 薩克斯風：[山本一](../Page/山本一.md "wikilink")
  - 電子琴：[yaSya](../Page/yaSya.md "wikilink")（富岡ヤスヤ）
  - 打擊樂器：[大儀見元](../Page/大儀見元.md "wikilink")（元オルケスタ･デ･ラ･ルス、現SALSA
    SWINGOZA）
  - MC：マーセラス・D・ニーリー（Modernday Soothsayers）

### 演唱會的來賓

  - [aiko](../Page/aiko.md "wikilink") - 2000年「DCTgarden.com COUNTDOWN
    PARTY」
  - [nobodyknows+](../Page/nobodyknows+.md "wikilink") - 2005年「DREAMS
    COME TRUE CONCERT TOUR 2005 DIAMOND15」
  - [上原ひろみ](../Page/上原ひろみ.md "wikilink") - 2006年「SWITCH ON LIVE vol.4」

## 唱片分類

### 單曲

1.  **[あなたに会いたくて](../Page/あなたに会いたくて.md "wikilink")（想見你）**（1989年3月21日）
      -
        c/w Don't You Say…
2.  **[APPROACH](../Page/APPROACH.md "wikilink")**（1989年6月1日）
      -
        c/w 週に1度の恋人（一週一次的情人）
3.  **[うれしはずかし朝帰り](../Page/うれしはずかし朝帰り.md "wikilink")（乍喜還羞晨歸路）**（1989年9月1日）
      -
        c/w うれしい\! たのしい\! 大好き\!（高興！快樂！我愛你！）
4.  **[LAT.43°N～forty-three degrees north
    latitude～](../Page/LAT.43°N～forty-three_degrees_north_latitude～.md "wikilink")**（1989年11月22日）
      -
        c/w サンタと天使が笑う夜
5.  **[笑顔の行方](../Page/笑顔の行方.md "wikilink")（微笑的行蹤）**（1990年2月10日）
      -
        c/w 未来予想図II
6.  **[Ring\! Ring\!
    Ring\!](../Page/Ring!_Ring!_Ring!.md "wikilink")**（1990年6月21日）
      -
        c/w 戦いの火蓋
7.  **[さよならを待ってる](../Page/さよならを待ってる.md "wikilink")（等著道再見）**（1990年9月21日）
      -
        c/w かくされた狂気
8.  **[雪のクリスマス](../Page/雪のクリスマス.md "wikilink")（下雪的聖誕節）**（1990年11月21日）
      -
        c/w VERY MERRY CHRISTMAS ※「サンタと天使が笑う夜」英語版
9.  **[Eyes to me／彼は友達](../Page/Eyes_to_me.md "wikilink")（Eyes to
    me／他是朋友）**（1991年4月25日）
10. **[忘れないで](../Page/忘れないで.md "wikilink")（不能忘懷）**（1991年10月25日）
      -
        c/w この恋はハードボイルド（冷酷的戀情）'''
11. **[決戦は金曜日/太陽が見てる](../Page/決戰星期五/太陽在看.md "wikilink")（決戰星期五/太陽在看）**（1992年9月19日）
12. **[晴れたらいいね](../Page/晴れたらいいね.md "wikilink")（放晴真好）**（1992年10月21日）
      -
        c/w SAYONARA
13. **[go for it\!／雨の終わる場所](../Page/go_for_it!/雨停的地方.md "wikilink")（Go
    for it\!／雨停的地方）**（1993年9月9日）
14. **[WINTER SONG](../Page/WINTER_SONG.md "wikilink")**（1994年1月7日）
      -
        c/w SWEET DREAM
15. **[WHEREVER YOU
    ARE](../Page/WHEREVER_YOU_ARE.md "wikilink")**（1994年4月28日）
      -
        c/w SAYONARA～WORLDWIDE VERSION
16. **（心動了／為什麼不用心）**（1994年11月4日）
17. **[サンキュ.](../Page/Thank_you..md "wikilink")（Thank
    you.）**（1995年2月22日）
      -
        c/w The signs of LOVE ～ETERNITY "DELICIOUS" version～
        ※「ETERNITY」日語版。
18. **[LOVE LOVE
    LOVE／嵐が来る](../Page/LOVE_LOVE_LOVE/暴風雨來襲.md "wikilink")（LOVE
    LOVE LOVE／暴風雨來襲）**（1995年7月24日）
19. **[ROMANCE／家へ帰ろ](../Page/ROMANCE_\(ドリームズ・カム・トゥルー\).md "wikilink")（Romance／回家）**（1995年10月30日）
20. **[そうだよ](../Page/そうだよ.md "wikilink")（是阿）**（1996年11月25日） ※在epic sony
    record唱片的最後一張單曲
      -
        c/w 誘惑
21. **[PEACE\!／MARRY ME?](../Page/PEACE!.md "wikilink")**（1997年10月22日）
    ※ヴァージン・レコード・アメリカ（日本東家為東芝EMI）
22. **[あはは](../Page/あはは.md "wikilink")**（1998年1月28日）
      -
        c/w BEAUTIFUL BOY（DARLING BOY）／あはは　KING MIX
23. **[WINTER SONG
    （再次發行）](../Page/WINTER_SONG#WINTER_SONG（1998年発売）.md "wikilink")**（1998年11月26日）
      -
        c/w サンタと天使が笑う夜
        c/w 雪のクリスマス（下雪的聖誕節）
24. **[朝がまた来る](../Page/朝がまた来る.md "wikilink")（迎接朝陽）**（1999年1月20日）
      -
        c/w 三日月
25. **[なんて恋したんだろ](../Page/なんて恋したんだろ.md "wikilink")（什麼樣的戀愛）**（1999年3月31日）
      -
        c/w 夢で逢ってるから（因為在夢裡相見）
26. **[SNOW DANCE](../Page/SNOW_DANCE.md "wikilink")**（1999年12月24日）
      -
        c/w SNOW DANCE ～a capella version～／SNOW DANCE ～acoustic
        version～／dragonfly ～special radio mix～
27. **[わすれものばんちょう](../Page/わすれものばんちょう.md "wikilink")（健忘大王）**（2000年7月7日）※ドリームズ・カム・トゥルー名義（カタカナ表記）で企画盤扱い
      -
        c/w おどれ\! わすれものばんちょう （DISCO・ヴァージョン）
28. **[24/7 -TWENTY
    FOUR/SEVEN-](../Page/24/7_-TWENTY_FOUR/SEVEN-.md "wikilink")**（2000年11月22日）
      -
        c/w SONG OF JOY -"king's crab" mix-／MITSUBACHI -king's mambo
        magnifico mix-／24/7 -club mix featuring ZEEBRA-
29. **[好きだけじゃだめなんだ](../Page/好きだけじゃだめなんだ.md "wikilink")（只有喜歡是不行的）**（2001年1月31日）
      -
        c/w TOKYO ATLAS -king's party mix-／NANTE KOI SHITANDARO -king
        crafty mix-／好きだけじゃだめなんだ -king's ya-man\! mix-
30. **[Go On, Baby\! -universal
    mix-](../Page/Go_On,_Baby!_-universal_mix-.md "wikilink")**（2001年6月6日）
      -
        c/w Go On, Baby\! （Japanese version）／See You In My Dreams
31. **[いつのまに](../Page/いつのまに.md "wikilink")（轉眼之間）**（2001年7月18日）
    ※ヴァージン・レコード・アメリカでの最後のシングル
      -
        c/w スキスキスー／スキスキスー（好喜歡喜歡你） roherri-mix feat.Yohey
        Tsukasaki／いつのまに（轉眼之間） a-mix feat.Yoshihiro Kondo
32. **[IT'S ALL ABOUT
    LOVE](../Page/IT'S_ALL_ABOUT_LOVE.md "wikilink")**（2002年9月19日）
    ※由DCT records（美夢成真獨立之唱片公司）發行
      -
        c/w SAY IT／IT'S ALL ABOUT LOVE -acoustic version-／SAY IT
        -acoustic version-
33. **[やさしいキスをして](../Page/やさしいキスをして.md "wikilink")（溫柔的吻）**（2004年2月18日）
    ※回歸主流唱片，加入新東家[環球唱片後第一張單曲](../Page/環球唱片.md "wikilink")
      -
        c/w うれしい\! たのしい\! 大好き\! ～15th ANNIVERSARY
        SPECIAL～（高興！快樂！我愛你！十五週年特別版）
34. **[マスカラまつげ／はじまりのla](../Page/マスカラまつげ.md "wikilink")（睫毛上的睫毛／開始的la）**（2004年4月21日）
35. **[OLA\!
    VITORIA\!](../Page/OLA!_VITORIA!.md "wikilink")**（2004年6月16日）
      -
        c/w HOLIDAY ～much more than perfect\!～／OLA\! VITORIA\!
        （Instrumental Version featuring MASAYOSHI TAKANAKA）／HOLIDAY
        ～much more than perfect\!～ （Instrumental Version featuring
        DAVID SPINOZZA）
36. **[ラヴレター](../Page/ラヴレター.md "wikilink")（情書）**（2004年11月3日）
      -
        c/w 未来を旅するハーモニー ～DCT VERSION～
37. **[何度でも](../Page/無數次.md "wikilink")（無數次）**（2005年2月16日）
      -
        c/w 空を読む（解讀天空）
38. **[JET\!\!\!／SUNSHINE](../Page/JET!!!.md "wikilink")**（2005年11月30日）
39. **[もしも雪なら／今日だけは](../Page/もしも雪なら.md "wikilink")（如果下雪的話／只有今天）**（2006年11月29日）
      -
        c/w SWEET SWEET SWEET - 06 AKON MIX -
40. **[大阪LOVER](../Page/大阪LOVER.md "wikilink")（大阪戀人）**（2007年3月7日）
      -
        c/w THE FIRST DAY WITHOUT YOU -JAPANESE VERSION-
41. **[きみにしか聞こえない](../Page/きみにしか聞こえない.md "wikilink")（只有你聽的見）**（2007年6月13日）
      -
        c/w サヨナラ59ers\!（フィフティーナイナーズ）（再見大哭的人！）
42. **[ア・イ・シ・テ・ルのサイン
    ～わたしたちの未来予想図～](../Page/ア・イ・シ・テ・ルのサイン_～わたしたちの未来予想図～.md "wikilink")（我愛你的記號～我們的未來預想圖～）**（2007年10月3日）
      -
        c/w 未来予想図（未來預想圖）　～VERSION ‘07～
        c/w 未来予想図2（未來預想圖2）　～VERSION ‘07～
43. **[またね featuring
    ルフィ、ナミ、ゾロ、ウソップ、サンジ、チョッパー、ロビン、フランキー、ヒルルク、くれは](../Page/またね_featuring_ルフィ、ナミ、ゾロ、ウソップ、サンジ、チョッパー、ロビン、フランキー、ヒルルク、くれは.md "wikilink")**
    （2008年2月27日）
      -
        c/w またね -CMJK REMIX- / CARNAVAL 〜すべての戦う人たちへ〜 -SINGLE VERSION-
44. **[MERRY-LIFE-GOES-ROUND/TRUE, BABY
    TRUE.](../Page/MERRY-LIFE-GOES-ROUND/TRUE,_BABY_TRUE..md "wikilink")**
    （2008年6月25日）
45. [連れてって 連れてって](../Page/連れてって_連れてって.md "wikilink") （帶我去
    帶我去）（2008年11月12日）
46. [GOOD BYE MY SCHOOL
    DAYS](../Page/GOOD_BYE_MY_SCHOOL_DAYS.md "wikilink") （2009年2月25日）
47. [その先へ](../Page/その先へ.md "wikilink")（迎向未來） feat.FUZZYCONTROL
    （2009年9月9日）
48. [ねぇ](../Page/ねぇ.md "wikilink")(欸) (2010年6月30日)
49. [生きてゆくのです♡](../Page/生きてゆくのです♡.md "wikilink")(度過每一天) (2010年7月7日)
50. [LIES, LIES.](../Page/LIES,_LIES..md "wikilink") (2010年10月27日)
51. [MY TIME TO SHINE](../Page/MY_TIME_TO_SHINE.md "wikilink")
    (2012年5月16日)
52. [さぁ鐘を鳴らせ／MADE OF GOLD -featuring
    DABADA-](../Page/さぁ鐘を鳴らせ／MADE_OF_GOLD_-featuring_DABADA-.md "wikilink")
    (讓鐘響吧) (2013年7月10日)
53. [AGAIN](../Page/AGAIN.md "wikilink") (2014年3月26日)

### 專輯

1.  **[DREAMS COME
    TRUE](../Page/DREAMS_COME_TRUE_\(アルバム\).md "wikilink")**（1989年3月21日）
      - Hi, How're You Doin'? ／APPROACH／Don't you
        say…／あなたに会いたくて（想見你）／週に1度の恋人（一週一次的情人）／カ・タ・ガ・キ（稱呼）／エメラルドの弱み（翡翠的脆弱）／それでも恋は永遠（即使如此，愛情仍是永遠）／IT'S
        TOO LATE／悲しいKiss（悲傷的Kiss）／STILL
2.  **[LOVE GOES
    ON…](../Page/LOVE_GOES_ON….md "wikilink")（讓愛繼續...）**（1989年11月22日）
      - うれしい\!たのしい\!大好き\!（'EVERLASTING'VERSION）（高興！快樂！我愛你！）／うれしはずかし朝帰り（乍喜還羞晨歸路）／BIG
        MOUTHの逆襲（BIG MOUTH大反攻）／MEDICINE／LAT 43°N～forty-three degrees
        north
        latitude～／自分勝手な夜（任性的夜）／星空が映る海（映著星空的海）／サンタと天使が笑う夜（聖誕老人與天使歡笑的一夜）／LOVE
        GOES ON...（讓愛繼續...）／未来予想図II（未來預想圖II）
3.  **[WONDER 3](../Page/WONDER_3.md "wikilink")（不思議3）**（1990年11月1日）
      - OPEN SESAME／戦いの火蓋（戰火蓋）／さよならを待ってる（等著道再見）／KUWABARA KUWABARA／Ring\!
        Ring\! Ring\!（S・H・H Version）／今夜は虹を見に行こう（下次一起去看彩虹）／ひさしぶりのI Miss
        You（好久不見I miss you）／笑顔の行方（微笑的行蹤）（Original
        Version）（微笑的行蹤）／かくされた狂気（隱藏的瘋狂）／ESCAPE／2人のDIFFERENCE（2人的DIFFERENCE）／時間旅行
4.  **[MILLION
    KISSES](../Page/MILLION_KISSES.md "wikilink")（百萬個吻）**（1991年11月15日）
      - STELLA OF DREAMS COME TRUE～Opening Theme～／彼は友達（"What a fabulous"
        Version）（他是朋友）／Goodbye, Darlin／愛しのハピィデイズ（愛的happy
        days）／この恋はハードボイルド（微不足道的愛情）（※）／薬指の決心（無名指的決心）／あなたにサラダ（給你的沙拉）／未来予想図（未來預想圖）／忘れないで（不能忘懷）（※）／4月の雨（四月的雨）／Eyes
        to me（Version \#2）／銀河への船（航向銀河的船）
5.  **[The Swinging
    Star](../Page/The_Swinging_Star.md "wikilink")（星光燦爛）**（1992年11月14日）
      - The Swinging Star／あの夏の花火（那年夏天的煙火）／DA DIDDLY DEET
        DEE／SAYONARA（Extended Version）／行きたいのはMOUNTAIN
        MOUNTAIN（想去MOUNTAIN
        MOUNTAIN）／眼鏡越しの空（透過眼鏡的天空）／決戦は金曜日（決戰星期五）（Version
        of "THE DYNAMITES"）／涙とたたかってる（與淚搏鬥）／HIDE AND
        SEEK／太陽が見てる（太陽在看）／SWEET SWEET
        SWEET／晴れたらいいね（放晴真好）（※）
6.  **[MAGIC](../Page/MAGIC_\(ドリームズ・カム・トゥルー\).md "wikilink")（神奇）**（1993年12月4日）
      - …AND THEN?／LOVE TIDE／go for it\!（※）／冬三昧にはまだ遠い（離冬天還早）／I'm a
        liar／a little waltz／花曇りの日曜日（微陰的星期天）／いろんな気持ち（多種的心情）／愛してる
        愛してた（愛你愛過你）／雨の終わる場所（雨停的地方）（※）／FANTASIA \#1／HAPPY
        HAPPY BIRTHDAY
7.  **[DELICIOUS](../Page/DELICIOUS.md "wikilink")（秀色可餐）**（1995年3月25日）
      - WHEATHER FORECAST／いつも いつでも～WHEREVER YOU ARE "DELICIOUS"
        Version～（何時何地）／きづいてよ（為什麼不用心）（※）／TORIDGE＆LISBAH／i think you
        do／すき～ALBUM VERSION～（心動了）／The signs of love～ETERNITY "DELICIOUS"
        Version＋～／沈没船のモンキーガール（沉船上的monkey
        girl）／たかが恋や愛（微不足道的愛情）／琥珀の月（琥珀色的月亮）／IT'S
        SO DELICIOUS／サンキュ.（Thank you）（※）／おやすみのうた（晚安曲）
8.  **[LOVE
    UNLIMITED∞](../Page/LOVE_UNLIMITED∞.md "wikilink")（愛無界限）**（1996年4月1日）
      - LOVE UNLIMITED（愛無界限）／SWEET REVENGE（甜蜜的復仇）／誓い（誓言）／ROMANCE～∞
        Version／嵐が来る～Album Version（暴風雨來襲）／思い出を胸に秘めたまま（把回憶藏在心底）／モンキーガール
        豪華客船の旅（Monkey
        Girl豪華客船之旅）／家へ帰ろ（回家）／7月7日、晴れ（七月七日晴）／どうやって忘れよう（該如何忘記）／LOVE
        LOVE LOVE（※）／しあわせなからだ（幸福的身體）
9.  **[SING OR
    DIE](../Page/SING_OR_DIE.md "wikilink")（生為歌唱）**（1997年11月15日）
      - SING OR DIE～Opening
        Theme～／愛するこころ（戀愛中的心）／あはは（阿哈哈）／PEACE\!／ケロケロ（KELO
        KELO）／たんぽぽの堤防（蒲公英的堤防）／そんなの愛じゃない（那不是愛）／誘惑～album mix～／MARRY
        ME?／よろこびのうた（快樂頌）／そうだよ～album mix～\~（是阿）／月光
10. **[the
    Monster](../Page/the_Monster_\(Dreams_Come_True\).md "wikilink")**（1999年4月21日）
      - opening theme～the Monster is
        coming～／なんて恋したんだろ（什麼樣的戀愛）／みつばち（蜜蜂）／go
        on, baby\!／キレイキレイ（漂亮、漂亮）／make me your
        own／朝がまた来る（迎接朝陽）（※）／FUNKA-MONSTER／モンキーガール番外編“ガンバレあたし\!”（Monkey
        Girl番外篇"我要加油"）／東京ATLAS（東京地圖）／NUDEの夜（赤裸的夜）／三日月（新月）（※）／夢で逢ってるから（因為會在夢裡相見）／come
        closer／dragonfly（蜻蜓）
11. **[monkey girl
    odyssey](../Page/monkey_girl_odyssey.md "wikilink")（monkey
    girl的奧德賽）**（2001年12月5日）
      - my monkey girl～opening theme～／flowers／24/7 -TWENTY FOUR /
        SEVEN-／プライドなんて知らない（不在乎自尊）／SNOW
        DANCE（※）／思い出の神様（記憶的神阿）／ごめんねDJ（對不起DJ）／スキスキスー（好喜歡好喜歡你）（※）／今日この佳き日（今天多美好）／好きだけじゃだめなんだ（只有喜歡是不行的）／いつのまに-mgo
        version-（轉眼之間）／カノン（卡農）／crystal vine（水晶藤蔓）
12. **[DIAMOND
    15](../Page/DIAMOND_15.md "wikilink")（璀璨夢想）**（2004年12月8日）※初回版附贈DVD。
      - DIAMOND 15
        THEME／朝日の洗礼（朝陽的洗禮）／マスカラまつげ（睫毛膏上的睫毛）（※）／どうぞよろしく（請多多指教）／ラヴレター（情書）（※）／今も（如今依舊）／MUSIC
        TRANSFER／OLA\! VITORIA\!（迎向勝利）（※）／イノセント（純真）／HOLIDAY～much more
        than
        perfect\!～（※）／ヒの字（ヒ這字）／やさしいキスをして（溫柔的吻）（※）／高く上がれ\!（說大聲點）／はじまりのla（開始的la）／初雪～ENDING
        THEME～
13. **[THE LOVE
    ROCKS](../Page/THE_LOVE_ROCKS.md "wikilink")（愛情震撼）**（2006年2月22日）
    ※初回版附贈專輯製作幕後花絮DVD。
      - 愛がROCKするテーマ（愛是震撼主題曲）／PROUD OF
        YOU（以你為榮）／また「つらい」が1UP（「難過」又UP了1級）／めまい（暈眩）／JET\!\!\!
        ～album version～／哀愁のGIジョー（哀愁的GI JOE）／SUNSHINE ～album
        version～／ていうか（也就是說）／WIFEHOOD ステ奥伝説　PART1
        ～主婦の精　妻の精～（WIFEHOOD 嬌妻傳說 PART 1 \~主婦的精靈
        妻子的精靈\~）／ウソにきまってる（一定是謊言）／空を読む（解讀天空） ～album
        version～／何度でも（無數次） ～album version～／SPOON ME,
        BABY ME
14. **[AND I LOVE
    YOU](../Page/AND_I_LOVE_YOU.md "wikilink")（我真的愛你）**（2007年12月12日）
    ※初回限定版附贈DVD收入MV及拍攝花絮。
      - a little prayer ／ア・イ・シ・テ・ルのサイン　～わたしたちの未来予想図～（我愛你的記號
        \~我們的未來預想圖\~）／大阪LOVER（大阪情人）～ALBUM
        EDITION～／アピール（訴說）／サヨナラ59ers\!（再見大哭的人！）～album
        version～／CARNAVAL　～すべての戦う人たちへ～（CARNAVAL
        \~獻給所有奮鬥的人們\~）／NOCTURNE 001
        ／きみにしか聞こえない（只有你聽得見）／今日だけは（只有今天）～album
        version～／UNPRETTY DAY！ ／またね （掰掰） ～album version～／もしも雪なら（如果下雪了）
        ／AND I LOVE YOU
15. **[DO YOU DREAMS COME
    TRUE?](../Page/DO_YOU_DREAMS_COME_TRUE?.md "wikilink")**（2009年3月21日）
    ※初回限定有CD+DVD與2CD版本（DVD收錄WINTER FANTASIA 2008～DCTgarden“THE
    LIVE\!\!\!”，2CD為專輯＋精選輯＂THE SOUL 2＂）。日本普通盤為單CD，台灣僅發行CD+DVD與2CD版本
      - a song for you～opening theme of
        dydct？～／MERRY－LIFE－GOES－ROUND／連れてって
        連れてって（帶我走　帶我走）／TO THE BEAT, NOT TO THE
        BEAT／あぁもう！！（啊　真是的！！）／大っきらい　でもありがと（最討厭你　但也最感謝你）／サヨナラメーター／タメイキカウンター（離別計量錶　
        嘆息計數器）／TRUE, BABY TRUE. －EXTENDED VERSION－／MIDDLE OF
        NOWHERE／ALMOST HOME／GOOD BYE MY SCHOOL DAYS／a love song
16. **[LOVE CENTRAL](../Page/LOVE_CENTRAL.md "wikilink")**（2010年11月30日）
    ※初回限定有CD+DVD
      - a LOVE CENTRAL ／その先へ(迎向未來) ／LIES, LIES. -ALBUM VERSION- ／ANOTHER
        JUNK IN MY TRUNK ／POISON CENTRAL ／FALL IN LOVE AGAIN ／ねぇ(欸)
        ／せつなくなぃ?(不無奈嗎?) ／生きてゆくのです♡(度過每一天♡) ／GODSPEED\!
        ／風切って行こう\!(逆風而行\!) ／MY DARLIN' DOGGYS♪／THE ONE

### 特別專輯

  - **[SING OR DIE -WORLDWIDE
    VERSION-](../Page/SING_OR_DIE#SING_OR_DIE_-WORLDWIDE_VERSION-.md "wikilink")（歡唱全世界-國際版-）**（1998年7月16日）

<!-- end list -->

  -
    OPENING THEME（SING OR DIE）／WILL TO LOVE／AHAHA／PEACE\!／KELO
    KELO／DANDELION HILL／THIS IS NOT LOVE AT ALL／TEMPTATION／MARRY
    ME?／SONG OF JOY／YES,I DID／MOONLIGHT／YES,I DID （KING MIX
    W.W.V.）／AHAHA （KING MIX W.W.V.）

<!-- end list -->

  - **[THE MONSTER-universal
    mix-](../Page/the_Monster#THE_MONSTER-universal_mix-.md "wikilink")（音樂戰士-全球版-）**（2001年5月9日）

<!-- end list -->

  -
    Opening Theme～the monster is coming～／No Doubt～such sweet love we
    shared～／Honey-Bee／Go On, Baby\!／Beautiful Beautiful／Make Me Your
    Own／Another Day Without You／FUNKA-MONSTER／New York Atlas／Nude
    Night／Crescent Moon／See You In My Dreams／Come Closer／Dragonfly

<!-- end list -->

  - **[SING OR DIE 2002:monkey girl odyssey tour special
    edition](../Page/SING_OR_DIE#SING_OR_DIE_2002:monkey_girl_odyssey_tour_special_edition.md "wikilink")**

<!-- end list -->

  -
    SING OR DIE～opening theme～／愛するこころ／あはは（阿哈哈）／PEACE\!／ケロケロ（KELO
    KELO）／たんぽぽの堤防（蒲公英的堤防）／そんなの愛じゃない（那不是愛）／誘惑 ～album mix～／MARRY
    ME?／よろこびのうた（快樂頌）／そうだよ ～album mix～（是的）／月光／～special bonus track～愛するこころ
    "pp-mix" live version

<!-- end list -->

  - **[the Monster 2002:monkey girl odyssey tour special
    edition](../Page/the_Monster#the_Monster_2002:monkey_girl_odyssey_tour_special_edition.md "wikilink")**

<!-- end list -->

  -
    opening theme～the monster is coming～／なんて恋したんだろ（什麼樣的戀愛）／みつばち（蜜蜂）／go
    on, baby\!／キレイキレイ（漂亮、漂亮）／make me your
    own／朝がまた来る（迎接朝陽）／FUNKA-MONSTER／モンキーガール番外編“ガンバレあたし\!”（Monkey
    Girl番外篇"我要加油"）／東京ATLAS（東京地圖）／NUDEの夜（赤裸的夜）／三日月（新月）／夢で逢ってるから（因為在夢裡相見）／come
    closer／dragonfly（蜻蜓）／～special bonus track～朝がまた来る pp-mix live version

### 精選輯

  - **[BEST OF DREAMS COME
    TRUE](../Page/BEST_OF_DREAMS_COME_TRUE.md "wikilink")（美夢成真『百萬單曲精選』）**（1997年10月1日）

<!-- end list -->

  -
    APPROACH／あなたに会いたくて／うれしい\!たのしい\!大好き\!（'EVERLASTING'VERSION）／うれしはずかし朝帰り（乍喜還羞晨歸路）／LAT.43°N
    ～forty-three degrees north latitude～／さよならを待ってる（等著道再見）／Ring\! Ring\!
    Ring\!／笑顔の行方（微笑的行蹤）／忘れないで／Eyes to me／決戦は金曜日／晴れたらいいね／go for
    it\!／すき／サンキュ．／ROMANCE／LOVE LOVE LOVE
    注：このアルバムを巡っては、アーティスト本人の同意を得ないまま原盤権を持つエピックレコード側が[ベストアルバム発売を強行したため](../Page/ベストアルバム.md "wikilink")、当時アーティスト側がファンクラブ会員向けに「このベスト盤が出たことは私達の本意ではないため購入を控えて欲しい」と異例の呼びかけを行ったという経緯がある。そのため現在ではこのアルバムは廃盤となっており、公式のディスコグラフィーにもその存在は載っていない。

<!-- end list -->

  - **[DREAMS COME TRUE GREATEST HITS "THE
    SOUL"](../Page/DREAMS_COME_TRUE_GREATEST_HITS_"THE_SOUL".md "wikilink")（美夢成真千禧至愛精選輯『全心全靈』）**（2000年2月14日）

<!-- end list -->

  -
    DISC1・A theme of the WONDER
    LAND／うれしい\!たのしい\!大好き\!（高興！快樂！我愛你！）（'EVERLASTING'VERSION）／あの夏の花火（那年夏天的煙火）／決戦は金曜日（決戰星期五）（Version
    of "THE DYNAMITES"）／薬指の決心（無名指的決心）／笑顔の行方（微笑的行蹤）（Original
    Version）／あはは（阿哈哈）／7月7日、晴れ（七月七日晴）／LAT 43°N～forty-three
    degrees north latitude～／なんて恋したんだろ（什麼樣的愛）／Ring\! Ring\! Ring\!（S・H・H
    Version）／うれしはずかし朝帰り（乍喜還羞晨歸路）／あなたにサラダ（給你的沙拉）／晴れたらいいね（放晴真好）（※）／よろこびのうた（快樂頌）／朝がまた来る（迎接朝陽）（※）
    DISC2・LOVE LOVE LOVE（※）／すき（心動了）（ALBUM VERSION）／愛してる
    愛してた（愛你愛過你）／悲しいKiss（悲傷的kiss）／三日月（新月）（※）／WINTER
    SONG／The signs of love（ETERNITY "DELICIOUS"
    Version＋）／未来予想図（未來預想圖）／未来予想図II（未來預想圖II）／星空が映る海／サンキュ.(Thank
    You)／琥珀の月／LOVE GOES ON...（讓愛繼續...）／眼鏡越しの空（透過眼鏡的天空）／時間旅行／HAPPY HAPPY
    BIRTHDAY

<!-- end list -->

  - **[DREAMAGE-DREAMS COME TRUE “LOVE BALLAD
    COLLECTION”](../Page/DREAMAGE-DREAMS_COME_TRUE_“LOVE_BALLAD_COLLECTION”.md "wikilink")（美夢成真『永誌不渝十五週年情歌精選』）**（2003年12月17日）

<!-- end list -->

  -
    DISC BLEU -torch song collection-・いつのまに（轉眼之間） a-mix feat.Yoshihiro
    Kondo（鋼琴版）／LOVE LOVE LOVE
    -單曲版-／悲しいKiss（悲傷的kiss）／2人のDIFFERENCE／LAT.43°N
    ～forty-three degrees north latitude～ -弦樂混音版-／三日月（新月）（※）／愛してる
    愛してた（愛你愛過你）／come closer／プライドなんて知らない（不在乎自尊）／SNOW
    DANCE -a capella version-／すき -單曲版-
    DISC ROUGE -love song collection-・crystal vine／未来予想図（未來預想圖）／a little
    waltz／今度は虹を見に行こう／銀河への船／ETERNITY／誓い／FANTASIA \#1／MARRY ME?／SWEET
    SWEET SWEET／おやすみのうた（晚安曲）／WINTER SONG／未来予想図 II（未來預想圖II）

<!-- end list -->

  - **[DREAMANIA DREAMS COME TRUE～SMOOTH GROOVE
    COLLECTION～](../Page/DREAMANIA_DREAMS_COME_TRUE～SMOOTH_GROOVE_COLLECTION～.md "wikilink")（美夢成真『愛的夢想家十五週年紀念精選』）**（2004年1月9日）

<!-- end list -->

  -
    DISC 1・よろこびのうた（快樂頌）／ROMANCE／24/7 -TWENTY
    FOUR/SEVEN-／決戦は金曜日（決戰星期五）（Version of
    "THE DYNAMITES"）／flowers／go on, baby\!／スキスキスー（好喜歡喜歡你）／みつばち（蜜蜂）／誘惑
    ～album mix～／make me your own／そんなの愛じゃない（那不是愛）／PEACE\!
    DISC 2・Eyes to me／うれしい\!たのしい\!大好き\!\!（高興！快樂！我愛你！）（'EVERLASTING'
    VERSION）／朝がまた来る（迎接朝陽）／SNOW
    DANCE／なんて恋したんだろ（什麼樣的戀愛）／いつのまに（轉眼之間）／ごめんねDJ（對不起DJ）／そうだよ（是的）
    ～album mix～／夢で逢ってるから（因為在夢裡相見）／あはは（阿哈哈）／go for it\!／you go girl\!

<!-- end list -->

  - **[LOVE OVERFLOWS -ASIAN
    EDITION-](../Page/LOVE_OVERFLOWS_-ASIAN_EDITION-.md "wikilink")（愛盛開-亞洲版-）**（2004年3月3日）

<!-- end list -->

  -
    THIS IS IT\! YOU'RE THE ONE\! I KNEW IT\! -「高興！快樂！我愛你！」-英語版-／24/7
    -英語版-／FLOWERS -英語版-／ONE YESTERDAY -DCT 混音版-／THE FIRST DAY
    WITHOUT YOU／IT'S ALL ABOUT LOVE／CHRYSALIS OR BUTTERFLY／BEFORE NOW
    -「轉眼之間」英語版-／LOVE OVERFLOWS -「しあわせなからだ」英語混音版-／LOVE LOVE LOVE
    -英語版-

<!-- end list -->

  - **[GREATEST HITS "THE SOUL
    2"](../Page/GREATEST_HITS_"THE_SOUL_2".md "wikilink")**（2009年3月21日）※與DO
    YOU DREAMS COME TRUE？專輯共同發行，日本台灣皆無單獨發行

<!-- end list -->

  -
    何度でも（無數次）／きみにしか聞こえない（只有你聽得見）／大阪LOVER（大阪情人）／マスカラまつげ（睫毛膏上的睫毛）／SNOW
    DANCE／はじまりのla（開始的la）／いつのまに（轉眼之間）／JET！！！／ア・イ・シ・テ・ルのサイン　～わたしたちの未來予想図～（我愛你的記號
    \~我們的未來預想圖\~）／好きだけじゃだめなんだ（只有喜歡是不行的）／もしも雪なら（如果下雪了）／やさしいキスをして（溫柔的吻）／PROUD
    OF YOU（以你為榮）／空を読む（解讀天空）／未來予想図2(未來預想圖2)　～VERSION　'07～／Winter
    Song～Dancing Snowflakes Version～／LOVE LOVE LOVE～ENGLISH VERSION～
    （※）…表示はないものの、シングルとは別バージョンとなっている。

<!-- end list -->

  - **[DREAMS COME TRUE THE
    BEST\!](../Page/DREAMS_COME_TRUE_THE_BEST!.md "wikilink")（我的美夢成真精選輯）**（2015年7月7日）

<!-- end list -->

  -
    CD1 Love, CD2 Tears, CD3 Life

### MT

  - DREAMS COME TRUE（1989年3月21日）
  - [WONDER 3（不思議3）](../Page/WONDER_3（不思議3）.md "wikilink")（1990年11月1日）
  - [MILLION
    KISSES（百萬個吻）](../Page/MILLION_KISSES（百萬個吻）.md "wikilink")（1991年11月15日）
  - [晴れたらいいね（放晴真好）](../Page/晴れたらいいね（放晴真好）.md "wikilink")（1992年10月21日）
  - [The Swinging
    Star（星光燦爛）](../Page/The_Swinging_Star（星光燦爛）.md "wikilink")（1992年11月14日）
  - [MAGIC（神奇）](../Page/MAGIC_\(ドリームズ・カム・トゥルー\).md "wikilink")（1993年12月4日）
  - [DELICIOUS（秀色可餐）](../Page/DELICIOUS（秀色可餐）.md "wikilink")（1995年3月25日）
  - [LOVE
    UNLIMITED∞（愛無界限）](../Page/LOVE_UNLIMITED∞（愛無界限）.md "wikilink")（1996年4月1日）
  - 7月7日、晴れ（七月七日晴）（1996年4月1日）

### MD

  - [DELICIOUS](../Page/DELICIOUS.md "wikilink")（秀色可餐）（1995年3月18日）
  - [LOVE
    UNLIMITED∞](../Page/LOVE_UNLIMITED∞.md "wikilink")（愛無界限）（1996年4月1日）
  - 7月7日、晴れ（七月七日晴）（1996年4月1日）
  - [DREAMS COME TRUE GREATEST HITS "THE
    SOUL"（美夢成真千禧至愛精選輯·全心全靈）](../Page/DREAMS_COME_TRUE_GREATEST_HITS_"THE_SOUL"（美夢成真千禧至愛精選輯·全心全靈）.md "wikilink")（2000年2月14日）

### 影片

  - 史上最強の移動遊園地　ドリカムワンダーランド '91 （VHS/LD/β:1992年2月21日、DVD:2000年12月6日）
  - WINTER SONG（VHS:1994年2月14日、DVD:2003年11月19日）
  - 史上最強の移動遊園地 ドリカムワンダーランド
    '95★50万人のドリームキャッチャー（VHS/LD:1995年12月1日、DVD:2000年12月6日）
  - CHILDREN OF THE SUN -LIVE\! D.C.T.1998 SING OR
    DIE-（VHS/LD:1998年7月16日、DVD:2000年12月6日）
  - 史上最強の移動遊園地 DREAMS COME TRUE WONDERLAND 1999
    ～夏の夢～（VHS:2000年3月14日、DVD:2000年11月22日）
  - 史上最強の移動遊園地 DREAMS COME TRUE WONDERLAND 1999
    ～冬の夢～（VHS:2000年3月14日、DVD:2000年11月22日）
  - 24/7 -the movie-（DVD:2000年12月6日）
  - DCT CLIPS V1（VHS/DVD:2001年12月5日）
  - 史上最強の移動遊園地 DREAMS COME TRUE WONDERLAND 2003（DVD:2003年12月17日）
  - DCT-TV スペシャル DREAMS COME TRUE WONDERLAND 2003
    DOCUMENTARY（DVD:2005年2月23日）
  - DREAMS COME TRUE CONCERT TOUR 2005
    DIAMOND15（DVD:2005年7月27日）※台灣初回版加收幕後花絮
  - DREAMS COME TRUE CONCERT TOUR 2006 THE LOVE
    ROCKS（DVD:2006年11月29日）※初回限定盤為2DVD+CD,收錄DCT-TC
    SPECIAL以及LOVE LOVE LOVE～ENGLISH VERSION JAZZ MIX～
  - 史上最強の移動遊園地 DREAMS COME TRUE WONDERLAND
    2007（DVD:2008年2月27日）※普通盤為2DVD, 初回限定盤為3DVD,
    收錄Officeal Fan Club POWER PLANT SPECIAL LIVE
  - 20th Anniversary Concert Tour 2009 ドリしてます? （DVD:2009年10月1日
    首張Blu-ray藍光光碟同步發行））※普通盤為2DVD, 初回限定盤為3DVD, 收錄MC以及MV,
    藍光Blu-ray僅為1張Blu-ray Disc

### 原聲帶

  - 「ひらり」（力與美）電視原聲帶（1993年1月21日）
  - WINTER SONG～めぐり逢えたらスペシャル・サウンドトラック（1994年1月7日）
  - 長男の嫁（長男之嫁） / 電視原聲帶 （1994年5月21日）
  - スワン・プリンセス－白鳥の湖－　原聲帶
    （1995年1月26日）演唱電影『天鵝公主』主題曲『Eternity』，電影原聲帶專輯在全美發行，也是美夢成真第一張專輯在日本以外的地方發行。
  - 7月7日、晴れ（跟我說愛我） / 電視原聲帶（1995年8月28日）
  - 七月七日晴 / 電視原聲帶（1996年4月1日）
  - THE VOICE OF FATE～救命病棟24時（急診室24小時）1999年2月24日）
  - アトランティス / 失われた帝国（失落的帝國）～電影原聲帶 （2001年10月31日）
  - UPU「本家のヨメ」オリジナル・ドラマ・トラックス / CALLING OF A MIRACLE（2001年11月7日）
  - きみにしか聞こえない（只有你聽得見） / 電影原聲帶 監修・中村正人 音楽・大谷幸（2007年6月13日）

### 編曲專輯

  - 3VIEWS/3Views Producers（2000年11月8日）
  - 「Wishing A Special Christmas To You」 / F.O.H featuring Miwa
    Yoshida（2000年11月22日）
  - 我想你～穿越時空～/ MISIA+DCT（2001年1月1日）
  - ZERO LANDMINE / N.M.L.（NO MORE LANDMINE）（2001年4月25日）

### 未商業化作品

  - 沈没船のモンキーガール（沈船上的 Monkey Girl）〜WORLDWIDE VERSION〜
      - 1996年の「LOVE UNLIMITED∞（愛無界線）」ツアー時、「モンキーガール
        豪華客船の旅」の歌い出し前の演出として、BGMで微かに使用された。
  - 愛と死をみつめて～DREAMS COME TRUE VERSION～
      - 朝日電視台系列的特別戲劇『愛と死をみつめて』主題歌。於朝日電視台的行動電話網站配送來電鈴聲（至2006年3月底止）。

### 僅限 PC 傳送

  - SWEET DREAM -06 AKON MIX-（2006年11月29日）

## 聯合企畫

  - **APPROACH** - ぴあキャンペーンソング
  - **悲しいKiss（悲傷的Kiss）** - 電影『山田ババアに花束を』插入歌曲
  - '''うれしい\!たのしい\!大好き\! （高興！快樂！我愛你！） '''-
    グリコ「POCKY」廣告歌曲、電影『7月7日、晴れ』插入歌曲、DC
    Card廣告歌曲、電影『山田ババアに花束を』主題歌
  - **未来予想図Ⅱ（未來預想圖II）** - SONY「HANDY CAM」廣告歌曲、電影『未来予想図』主題歌
  - **笑顔の行方（微笑的行蹤）** - TBS系連續劇『卒業』主題歌
  - **ひさしぶりのI Miss You（好久不見我想你）** - 電影『山田ババアに花束を』插入歌曲
  - **Eyes to me** - 富士底片廣告歌曲
  - **彼は友達（他是朋友）** - ダイドー「ブレンドコーヒー」廣告歌曲
  - **未来予想図（未來預想圖）** - 富士底片廣告歌曲、電影『未来予想図』主題歌
  - **決戦は金曜日（決戰星期五）** - 富士電視系『うれしたのし大好き』片頭曲
  - **太陽が見てる（太陽在看）** - 富士底片廣告歌曲
  - **晴れたらいいね（放晴真好）** - NHK朝の連続電視小説『ひらり』主題歌
  - **go for it\!** -
    [資生堂](../Page/資生堂.md "wikilink")「レシェンテ」廣告歌曲、電影『7月7日、晴れ』插入歌曲
  - **LOVE TIDE** - ソニー「Pixyエスプリ」廣告歌曲
  - **a little waltz** - [可口可樂](../Page/可口可樂.md "wikilink")「爽健美茶」廣告歌曲
  - **いろんな気持ち（多種的心情）** - 資生堂「レシェンテ」廣告歌曲
  - **WINTER SONG** - 電影『めぐり逢えたら』日本版主題歌曲、電影『7月7日、晴れ』插入歌曲、SONY「MD
    WALKMAN」CF 歌曲
  - **WHEREVER YOU ARE** - TBS系連續劇『長男の嫁』第一季主題歌、電影『7月7日、晴れ』插入歌曲
  - **ETERNITY** - 電影『天鵝公主』主題曲
  - **サンキュ.(Thank You)** - 日本電視「それって日テレ?」キャンペーンソング
  - **The Signs of LOVE（ETERNITY "DELICIOUS" Version＋）** -
    電影『7月7日、晴れ』插入歌曲
  - **LOVE LOVE LOVE** - TBS系連續劇『愛していると言ってくれ』主題歌
  - **嵐が来る（暴風雨來襲）** - TBS系連續劇『愛していると言ってくれ』插入歌曲
  - **ROMANCE** - TBS系連續劇『長男の嫁』第二季主題歌
  - **家へ帰ろ（回家）** - TBS系連續劇『長男の嫁』第二季插入歌曲
  - **7月7日、晴れ（七月七日晴）** - 電影『7月7日、晴れ』主題歌
  - **SONG OF JOY** - 日本航空「ラスベガスキャンペーン」廣告歌曲
  - **朝がまた来る（迎接朝陽）** - 富士電視系連續劇『救命病棟24時』第1季主題歌
  - **三日月** - フジ電視系連續劇『救命病棟24時』第1シリーズ插入歌曲
  - **なんて恋したんだろ（什麼樣的戀愛）** - 森永「アロエヨーグルト」廣告歌曲
  - **dragonfly** - DDI集團廣告歌曲
  - **SNOW DANCE** - DDI集團廣告歌曲
  - **SNOW DANCE -a capella version-** - 安比高原2003-2004シーズンイメージソング
  - **わすれものばんちょう（健忘大王）** - NHK教育『それゆけこどもたい』片頭曲
  - **2424/7 -TWENTY FOUR/SEVEN-** - TBS系『日立 世界・ふしぎ発見\!』片尾曲
  - **Go On, Baby\! -universal mix-** - 富士電視系『FIFAコンフェデレーションズカップ』中継主題歌曲
  - **いつのまに（轉眼之間）** - 富士電視系連續劇『救命病棟24時』第二季主題歌曲
  - **crystal vine（水晶藤蔓）** - 電影『アトランティス 失われた帝国』（亞特蘭提斯 失落的帝國）主題歌
  - **IT'S ALL ABOUT LOVE** - 日本可口可樂「爽健美茶」廣告歌曲
  - **やさしいキスをして（溫柔的吻）** - TBS系連續劇『砂の器』主題歌曲
  - **THIS IS IT\! YOU'RE THE ONE\! I KNEW IT\!
    -「うれしい\!たのしい\!大好き\!（高興！快樂！我愛你！）」英語版-**
    - 本田技研工業「odyssey」廣告歌曲
  - **[LOVE LOVE LOVE](../Page/LOVE_LOVE_LOVE.md "wikilink") -ENGLISH
    VERSION-** -
    [本田技研工業](../Page/本田技研工業.md "wikilink")「[Odyssey](../Page/本田奥德赛.md "wikilink")」廣告歌曲
  - **マスカラまつげ（睫毛膏上的睫毛）** - ニベア花王廣告歌曲
  - **はじまりのla（開始的la）** - ロッテ「ガーナミルクチョコレート」廣告歌曲
  - **OLA\! VITORIA\!** - TBS系『EURO2004』現場直播主題曲
  - **ラヴレター（情書）** - 電影『アマレット』主題歌曲
  - **朝日の洗礼**（朝陽的洗禮） - ボーダフォン「803T」廣告歌曲
  - **何度でも** （無數次）- 富士電視系連續劇『救命病棟24時』第三季主題曲
  - **JET\!\!\!** - LOTTE「ガーナミルクチョコレート」廣告歌曲
  - **SUNSHINE** - 富士電視系『めざまし電視』主題曲
  - **WINTER SONG ～DANCING SNOWFLAKES VERSION～** - 本田技研工業「Odyssey」汽車廣告歌曲
  - **PROUD OF YOU** - アサヒスーパードライ「2006 WORLD BASEBALL CLASSIC」日本代表応援廣告歌曲
  - **めまい（暈眩）** - 朝日系連續劇『愛と死をみつめて』主題曲
  - **愛と死をみつめて～DREAMS COME TRUE VERSION～** - 電視朝日系連續劇『愛と死をみつめて』主題曲
  - **LOVE LOVE LOVE ～ ENGLISH VERSION JAZZ MIX ～** -
    本田技研工業「Odyssey」汽車廣告歌曲
  - **SWEET SWEET SWEET～ 06 AKON MIX ～** - SEGA
    [PS3](../Page/PlayStation_3.md "wikilink") /
    [360專用](../Page/Xbox_360.md "wikilink")『ソニック・ザ・ヘッジホッグ』（音速小子）索尼克編故事主題歌曲
  - **a little waltz** - マーベラスインタラクティブ『牧場物語 Oh\!ワンダフルライフ』主題歌
  - **大阪LOVER（大阪戀人）** - 日本環球影城『ハリウッド・ドリーム・ザ・ライド』タイアップソング
  - **THE FIRST DAY WITHOUT YOU～JAPANESE VERSION～** - 『CSI:NY（第一季）』映象歌曲
  - **きみにしか聞こえない（只有你聽的見）** - 電影『きみにしか聞こえない』主題曲
  - **サヨナラ59ers\!（再見59歲）** - 花王「AUBE」廣告歌曲
  - **ア・イ・シ・テ・ルのサイン ～わたしたちの未来予想図～（我愛你的記號～我們的未來預想圖～）** -
    電影『未来予想図～ア・イ・シ・テ・ルのサイン～（未來預想圖～我愛你的記號）』主題曲
  - **未来予想図 ～VERSION’07～**電影『未来予想図～ア・イ・シ・テ・ルのサイン～（未來預想圖～我愛你的記號）』主題曲
  - **未来予想図II ～VERSION’07～**電影『未来予想図～ア・イ・シ・テ・ルのサイン～（未來預想圖～我愛你的記號）』主題曲
  - **未来予想図II ～英語版～** - 本田技研工業「Odyssey」汽車廣告歌曲
  - **またね(掰掰)**電影「航海王劇場版第9部\~喬巴身世之謎\~冬季綻放,奇蹟的櫻花」主題曲
  - **その先へ**（迎向未來）富士電視系連續劇『救命病棟24時』（急診室女醫2013）第四季主題曲

## 演唱會

  - 1989年
      - We Are Dreams Come True（4月23日～5月23日）美夢成真第一場演唱會（WE ARE Dreams
        Come True）在東京、大阪、名古屋舉辦
      - ああ、神より素敵なDreams Come True（7月29日～8月11日）
      - HIROSHIMA '89出演（8月5日）
      - SETODA SUNSET BEACH SOUND'89出演（8月6日）
      - 第6回エフエム仙台 夕涼みコンサート出演（8月8日）
      - '89 学園祭ツアー（10月20日～12月6日）
      - LOVE GOES ON…（讓愛繼續...）（12月16日～12月20日）
  - 1990年
      - JUBILEE（4月1日～5月31日）
      - WONDER 3（不思議3）（11月7日～1991年3月10日）在全日本38處舉辦，共計有8萬的歌迷參與
  - 1991年
      - 史上最強の移動遊園地　DREAMS COME TRUE WONDERLAND
        '91（6月15日～6月29日）美夢成真首次登場的超大型演唱會（美夢成真'91夢幻遊園地演唱會）正式展開
      - MILLION KISSES（百萬個吻）（12月11日～1992年5月17日）在全日本52個地方舉辦，共計有20萬的歌迷參與。
  - 1992年
      - MILLION KISSES（1991年12月11日～5月17日）
      - ぴあテン20周年記念イベント企画出演（4月4日）
  - 1993年
      - The Swinging Star（1月28日～4月18日）在全日本28個地方舉辦，共計有25萬的歌迷參與
  - 1994年
      - MAGIC JOURNEY（2月25日～8月3日）在全日本56個地方舉辦，共計有25萬歌迷參與
  - 1995年
      - 史上最強の移動遊園地　DREAMS COME TRUE WONDERLAND
        '95（7月29日～9月10日）初次戶外巡迴演唱會"史上最強的移動遊園地
        WONDERLAND'95"，日本全國五地區演出，現場歌迷共計50萬人

<!-- end list -->

  - 1996年
      - LOVE UNLIMITED∞（愛無界線）（7月24日～10月24日）在全日本9處舉辦29場
      - ドリカムの夕べ（8月2日）
  - 1998年
      - LIVE\! D.C.T. 1998　SING OR DIE（歡唱全世界）（3月4日～4月23日）
      - ドリカムの夕べ（3月12日～4月5日）
      - US SHOW CASE TOUR（7月27日～8月7日）在美國以及加拿大6個都市展開巡迴演唱會
  - 1999年
      - 史上最強の移動遊園地 DREAMS COME TRUE WONDERLAND 1999～春の夢～（4月15日～4月22日）
      - 史上最強の移動遊園地 DREAMS COME TRUE WONDERLAND 1999～夏の夢～（6月23日～9月1日）
      - 史上最強の移動遊園地 DREAMS COME TRUE WONDERLAND 1999～冬の夢～（11月27日～12月27日）
  - 2000年
      - DREAMS COME TRUE WONDERLAND 2000
        in台北（1月8日）\[\[台北市立體育場\]舉辦，約三萬多人\]
      - DCTgarden.com COUNTDOWN PARTY（12月31日～2001年1月1日）
  - 2001年
      - DCTgarden.com COUNTDOWN PARTY（2000年12月31日～1月1日）
      - DCTgarden.com Off-Site Meeting 2001（1月13日～2月14日）
  - 2002年
      - 2002:monkey girl odyssey pp-mix（1月4日～2月17日）
      - 2002:monkey girl odyssey us-mix（5月19日～5月29日）
      - 2002:monkey girl odyssey arena-mix（7月4日～9月15日）
      - 2002:monkey girl odyssey okinawa-mix（9月20日～9月21日）
      - 2002:monkey girl odyssey west coast-mix（10月11日～10月19日）
      - 2002:monkey girl odyssey winter fantasia（12月18日～12月21日）
  - 2003年
      - 史上最強の移動遊園地　DREAMS COME TRUE WONDERLAND 2003（7月19日～8月31日, 共計14場）
      - DREAMS COME TRUE WONDERLAND 2003 ～ドリカムの夕べ in
        OKINAWA～（10月4日～10月5日, 共計2場）
  - 2004年
      - DREAMS COME TRUE 15th ANNIVERSARY POWER PLANT SPECIAL TOUR 2004
        ウラワン？？！（3月2日～3月21日, 共計7場）
  - 2005年
      - DREAMS COME TRUE CONCERT TOUR 2005 DIAMOND15（1月15日～4月27日, 共計36場）
      - DREAMS COME TRUE CONCERT TOUR 2005 DIAMOND15 ドリカムの夕べ（4月7日～4月19日,
        共計2場）
      - ROCK KIDS 802 SPECIAL LIVE REQUESTAGE3（5月26日）
      - MTV THE SUPER DRY LIVE 2005 出演（5月28日）
      - LIVE 8 JAPAN 出演（7月2日）
  - 2006年
      - SWITCH 20th Presents SWITCH ON LIVE Vol.4（1月31日）※DREAMS COME
        TRUE＋上原ひろみ
      - DREAMS COME TRUE CONCERT TOUR 2006 THE LOVE ROCKS（4月8日～9月18日,
        共計47場）
  - 2007年
      - 史上最強の移動遊園地 DREAMS COME TRUE WONDERLAND 2007 （8月4日～9月23日, 共計10場）
      - 史上最強の移動遊園地 DREAMS COME TRUE WONDERLAND
        2007〜ドリカムの夕べ〜（8月18日～8月25日, 共計3場）
  - 2008年
      - WINTER FANTASIA 2008 ～ DCTgarden "THE LIVE\!\!\!"（11月15日～12月24日,
        共計9場）
  - 2009年
      - 20th Anniversary DREAMS COME TRUE CONCERT TOUR 2009 "ドリしてます？"
        （3月21日～7月22日, 共計33場）

## 其他

  - 除了以 DREAMS COME TRUE 的名義進行活動之外，成員尚有以下列名義進行的活動。
      - [吉田美和](../Page/吉田美和.md "wikilink")（個人活動）
      - [中村正人](../Page/中村正人.md "wikilink")（個人活動）
      - [アンドレ中村とオホーツク・ボーイズ](../Page/アンドレ中村とオホーツク・ボーイズ.md "wikilink")
      - [FUNK THE PEANUTS](../Page/FUNK_THE_PEANUTS.md "wikilink")
  - 2005年秋天於吉田美和的故郷北海道池田町的十勝酒城前成立美夢成真博物館（當地則是稱為記念館）「[DCT garden
    IKEDA](../Page/DCT_garden_IKEDA.md "wikilink")」正式開幕。
  - [森口博子](../Page/森口博子.md "wikilink")、[MISIA](../Page/MISIA.md "wikilink")（米希亞）等藝人曾表示從小聽美夢成真的歌曲長大。近年來出道的日本新生代女歌手均等深受美夢成真影響，如倖田來未、[中島美嘉](../Page/中島美嘉.md "wikilink")、[友阪理惠](../Page/友阪理惠.md "wikilink")、[徐若瑄等](../Page/徐若瑄.md "wikilink")。倖田來未也曾表示「希望能夠成為如同美夢成真一樣有影響力的歌手」，對於
    1990 年後的 J-POP 風所造成的深遠影響。
  - 由[女性一名](../Page/女性.md "wikilink")・[男性兩名的組成](../Page/男性.md "wikilink")，被稱為「美夢成真組合」現象。1990年代後如[Every
    Little Thing](../Page/Every_Little_Thing.md "wikilink")、MY LITTLE
    LOVER、globe、the brilliant green陸續出現兩男一女組成的樂團。

## CM

  - [資生堂](../Page/資生堂.md "wikilink")「reciente」（1993年 - 1994年）
  - [Sony](../Page/Sony.md "wikilink")「pixy」（1993年）
  - SANTORY「スーパーホップス」（1996年）
  - DDI グループ（1999年 - 2000年）
  - [可口可樂](../Page/可口可樂.md "wikilink")「爽健美茶」（2002年）
  - LOTTE「ガーナチョコレート」（2005年）
  - [東芝](../Page/東芝.md "wikilink")「Vodafone
    803T」『いい音、あげる篇』（只給你好聲音篇）　（2005年10月
    - ）
  - 朝日啤酒 「トマーテ」『共同開発篇』 （2007年9月 - ）

## 映画

  - アマレット（朋友以上、戀人未滿）（2004年12月25日電影公開）

## NHK紅白歌合戦

  - 1990年第41回NHK紅白歌合戦 (初) 笑顔の行方（微笑的行蹤）
  - 1991年第42回NHK紅白歌合戦 (2) Eyes to me
  - 1992年第43回NHK紅白歌合戦 (3) 晴れたらいいね（放晴真好）～紅白版～（包含「決戦は金曜日」）
  - 1993年第44回NHK紅白歌合戦 (4) go for it\!\]\]
  - 1994年第45回NHK紅白歌合戦 (5) すき（心動了）～紅白版～（包含「WINTER SONG」）
  - 1995年第46回NHK紅白歌合戦 (6) LOVE LOVE LOVE～紅白版～（包含「ROMANCE、恋の罠しかけましょ」的混音版）
  - 1996年第47回NHK紅白歌合戦 (7) そうだよ（是阿）
  - 1997年第48回NHK紅白歌合戦 (8) PEACE\!
  - 2004年第55回NHK紅白歌合戦 (9) やさしいキスをして（溫柔的吻）
  - 2005年第56回NHK紅白歌合戦 (10) 何度でも（無數次）～紅白特別版～（包含「溫柔的吻」）
  - 2006年第57回NHK紅白歌合戦 (11) 何度でも LOVE LOVE LOVE 2006 （無數次的LOVE LOVE LOVE）
  - 2007年第58回NHK紅白歌合戦 (12) ア・イ・シ・テ・ルのサイン　～わたしたちの未来予想図～紅白ヴァージョン （我愛你的記號
    \~我們的未來預想圖\~）～紅白特別版～
  - 2009年第60回NHK紅白歌合戦 (13) その先へ　～紅白スペシャルヴァージョン～

至今共計13次參加紅白歌唱大賽

## 遊戲

  - Dancing Stage featuring DREAMS COME
    TRUE（[KONAMI](../Page/KONAMI.md "wikilink")）
      -
        [Dance Dance
        Revolution](../Page/Dance_Dance_Revolution.md "wikilink")（DDR）系列作品之一。大型電玩版本於1999年推出，於正式發售之前，在「ドリカムワンダーランド'99
        冬の夢」會場進行實地測試，當演唱會進行至『go on, baby\!』曲時，現場的螢幕出現了 DDR
        的畫面，舞台上的成員與現場的觀眾一同試玩。
        2000年時推出 PLAY STATION 版。
  - beatmania featuring DREAMS COME TRUE（KONAMI）
      -
        [beatmania](../Page/beatmania.md "wikilink") 系列作品中，大型電玩版及 PLAY
        STATION 版均於2000年發售。

## 注釋

<div class="references-small">

<references group=fn />

</div>

## 参考资料

## 外部連結

  - [DCT garden](http://www.dctgarden.com/) （美夢成真與旗下藝人官方網站）

  - [Dreams Come True](http://www.dreamscometrue.com/)（美夢成真官方網站）

  - [DCT Records](http://www.dctgarden.com/DCTrecords/index.html)（DCT
    Records 美夢成真專屬唱片公司）

  - [DREAMS COME
    TRUE](http://www.universal-music.co.jp/dct/)（日本環球唱片官方網站）

  - [DCT garden IKEDA.com](http://www.dctgarden.com/IKEDA/)（美夢成真博物館官方網站）

  - [DREAMS COME
    TRUE](http://www.sonymusic.co.jp/Music/Arch/ES/DreamsComeTrue/)（SONY唱片官方網站）

  - [DREAMS COME
    TRUE](https://web.archive.org/web/20070525230400/http://www.virginrecords.com/dreams/)

  - [DCTJoy.com](http://dctjoy.com/)（美夢成真英文官方網站）

  -
[\*](../Category/DREAMS_COME_TRUE.md "wikilink")
[Category:日本樂團](../Category/日本樂團.md "wikilink")
[Category:Oricon單曲年榜冠軍獲得者](../Category/Oricon單曲年榜冠軍獲得者.md "wikilink")
[Category:Oricon專輯年榜冠軍獲得者](../Category/Oricon專輯年榜冠軍獲得者.md "wikilink")
[Category:Billboard Japan Top
Albums年榜冠軍獲得者](../Category/Billboard_Japan_Top_Albums年榜冠軍獲得者.md "wikilink")
[Category:曾在國立霞丘陸上競技場舉行演唱會的音樂人](../Category/曾在國立霞丘陸上競技場舉行演唱會的音樂人.md "wikilink")
[Category:1988年成立的音樂團體](../Category/1988年成立的音樂團體.md "wikilink")
[Category:二人组](../Category/二人组.md "wikilink")

1.  [１９年目のドリカムはファンの夢叶えます…単独インタビュー](https://web.archive.org/web/20070914105924/http://hochi.yomiuri.co.jp/feature/entertainment/interview/news/20070707-OHT1T00059.htm)
2.  ["Biography: バイオグラフィ
    バイオグラフィ"](http://www.barks.jp/artist/?id=52004571&m=biography)